<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    //reglas de los juegos
    <string name="regla_elahorcado">El jugador debe adivinar la palabra escondida. Primero, debe seleccionar una letra que crea que
        esté contenida en la palabra oculta. Si corresponde, ésta se insertará automáticamente en el espacio correspondiente, de lo
        contrario se quemará una sección de “el ahorcado”. Cuando la figura se queme completamente, el jugador habrá perdido la
        partida. En caso que logre adivinar la palabra, ganará 1 punto.</string>

    <string name="regla_bachillerato">Este juego será con un tiempo limitado de 15 segundos. Las secciones a completar serán: nombre,
        animal, fruta o verdura y país o ciudad. En este caso los demás jugadores serán "el jurado", es decir, si el jugador logra
        completar todos los campos en el tiempo indicado, ellos serán quienes decidan si sus respuestas están bien o fueron
        incorrectas o inventadas. En caso de que el jugador no logre terminar en el tiempo determinado o "el jurado" determine que
        su(s) respuesta(s) no es(son) correcta(s), perderá la partida. En caso contrario el jugador de turno ganará 1 punto.</string>

    <string name="regla_nodigassi">Este juego tiene una duración limitada de 1 minuto. Los demás jugadores deberán hacerle diferentes
        preguntas al jugador de turno, exponiéndolo a que responda con "si" o "no". En caso de que lo haga perderá la partida de lo
        contrario, ganará 1 punto.</string>

    <string name="regla_memorice">Este juego tiene una duración limitada de 30 segundos. Consiste en una tabla (4x2) con 8 cartas
        (4 pares) en donde el jugador deberá memorizar imágenes distribuidas aleatoriamente, en caso de que el jugador haga más de
        10 jugadas seguidas, perderá automáticamente. Si logra encontrar los pares, éste gana un punto.</string>

    <string name="regla_cantelapalabra">Se le mostrará al jugador una palabra aleatoria, y éste debe comenzar a cantar una canción
        que contenga la palabra indicada (debe comenzar a cantarantes de los 10 segundos). El resto de los jugadores actuará como
        jurado, y decidirá si está correcta o no, si es aceptada se le indicará una nueva palabra, y se repetirá el proceso 5 veces
        (5 palabras para cantar). En caso de que el jurado decida que la canción es inventada y/o incorrecta, o que no cante antes
        del tiempo límite, perderá automáticamente, de lo contrario, ganará 1 punto.   </string>

    <string name="regla_elgato">El jugador debe retar a otro, para hacer pareja y jugar en la interfaz que proporcione el juego,
        el ganador podrá elegir una penitencia para el perdedor. Al ganador se le asigna un punto.</string>

    <string name="regla_secuenciacolores">El juego mostrará una tabla con cuadros de diferentes colores, y mostrará una secuencia
        la cual el jugador debe seguir, si lo logra, se repite el proceso hasta llegar a 3 secuencias. En caso de que se equivoque
        antes de llegar al tercer intento pierde automáticamente, de lo contrario, gana un punto.</string>

    <string name="regla_coloquepieza">El jugo mostrará 5 espacios huecos de diferentes formas y 5 piezas que corresponden a cada
        uno de ellos. El jugador debe hacerlos calzar en un tiempo límite de 10 segundos, si lo logra gana un punto.</string>

    <string name="regla_mimica">Este juego tiene una duración limitada de 1 minuto y 30 segundos. Al jugador de turno se le asignará
        una palabra o frase aleatoria la cual debe representar mediante mímicas (no puede hablar ni escribir). Los demás jugadores
        deben tratar de adivinar el concepto. Si alguno lo descubre, se le asignará un punto a él y al jugador de turno. Si nadie lo
        adivina, no se asigna puntaje.</string>

    <string name="regla_preguntayrespuesta">Este juego tiene un tiempo límite de 30 segundos. Se le harán 5 preguntas de alternativas
        diferentes al jugador de turno y por cada respuesta correcta se le asignarán 0,5 puntos.</string>

    <string name="regla_laronda">Se formará una ronda, dependiendo del orden en que se hayan ingresado los jugadores inicialmente.
        Partiendo por el jugador de turno, se harán una serie de preguntas, si responde bien pasa al siguiente jugador, si se
        equivoca es eliminado de la ronda. Esto sigue hasta que quede un solo jugador o hasta que se cumpla 1 minuto y 30 segundos.
        El o los jugadores que hayan superado la ronda de preguntas, ganan 1 punto.</string>

    <string name="regla_adivinaquien">Se mostrará una imagen de un personaje conocido y el jugador deberá adivinar cómo se llama.
        Éste consta de dos oportunidades para acertar y si lo logra gana un punto.</string>

    <string name="regla_tabu">El jugador de turno recibirá un concepto y 5 palabras que la caracterizan. Luego debe explicárselo a
        los demás jugadores para que traten de adivinarlo, pero no debe mencionar ninguna de las palabras anteriormente indicadas.
        Para esto, previamente el jugador deberá escoger a otra persona para que sea “el juez”, ésta no participará en el juego pero
        se encargará de que el jugador de turno no mencione las palabras. En caso de mencionarlas, perderá la partida y será el juez
        quien gane un punto. De lo contrario, si alguien adivina el concepto, ganará un punto tanto el jugador de turno como el que
        adivinó. </string>


</resources>